新手入門結他智識分享【一堂堂講解 想學結他入】5 完整篇

學習就係要不斷突破自己 但點先可以做到 ? 就係搵出自己既弱點改善

呢個post既目的就係幫大家檢視自己所學而搵出不足

如果大家想聯絡我問問題或其他查詢 歡迎係下面留低聯絡方法

報名學結他既資料 可以click入下面link睇下

小弟既channel有不同影片 講解樂理/彈奏技巧/常見問題解決方法

以下係呢個POST既目錄

基本智識分類:

1. 樂理三部曲 (有影片講解 )

2. 基本入門左右手協調練習(有影片講解 )

3. 睇譜/掃chord/勾指練習方向(有影片講解 )

4. 右手節奏不同之變化(有影片講解 )

5. 進階的學習方向 (睇書學習篇)

一堂堂自學結他課程:

Lesson 1: 一切由C開始: C maj Scale (C shape) (有影片講解 )

Lesson 2: 單音練習歌 (有影片講解 )

Lesson 3: Open Chord in C maj Key (有影片講解 )

Lesson 4: Chord progression練習(有影片講解 )

Lesson 5: 流行歌曲節奏(有影片講解 )

Lesson 6: 解構Minor/Maj chord分別(就快有片 )

Lesson 7: 應用scale及chord(捉歌) (就快有片 )

Lesson 8: 深化chord應用(slash chord/suspended chord) (就快有片 )

好多人對基本練習/樂理無太大興趣而忽視

覺得彈下歌仔拍下片呃下LIKE就已經足夠

但日子耐左想再進一步就覺得無從入手……

我會係度一次過打哂我之前分享過既智識

希望大家由零開始睇完對學結他有一個初步概念

留名

樂理三部曲

樂理三部曲 1.音階(Scale)

音階(Scale) 係一組有系列編排既音

而我地常見而又一定要識既Scale 有Major Scale(大調音階) 同 Minor Scale(小調音階)

前者表達出黎既感覺開心 後者表達出黎既感覺就比較傷感

由於Scale係由一炸音而組成 所以音與音之間會有唔同既距離(音程,Interval)

而距離可分為全及半 不同既音程組合 就會組成不同既Scale

我地要留意係結他fretboard上點表達呢個全/半 :

2粒音既距離==> 隔左一格就係全 隔離果格就係半

Major Scale: 1全2全3半4全5全6全7半8

呢一組既音程組合我地可以睇成一條formula

全全半全全全半/WWHWWWH 就係組成Major Scale既formula

如果應用係C Major Key: C全D全 E半 F全 G全 A全 B半C

要留意一下我地可以用英文/SO FA NAME/數字去表達唔同既音

我地可以得出EF同BC係半音程 其他都係全音程

補充下如果2粒音係全音程 中間會有sharp/flat

sharp(#):高半度 flat(b)低半度 所以F同G中間有粒F#/Gb

除此之外 我地都可以試下搵唔同Maj Key既scale

你會發覺除左C Maj key 其他key都有#b ……………….

樂理三部曲 1.音階(Scale)

Major Scale formula 與五度圈

續上回講到既Maj scale既formula 當我地應用係Gmaj Key就會變成下面咁

G Maj Key: G全A全B半C全D全E全F#半G

我地可以睇到GMaj Key 對比CMaj Key 多左粒F#

因為E去F係CMaj Key應該係半音程 但係GMaj Key下係全音程

我地就要將粒F高半度->F# 而F#去G 又係半音程

我地再歸納下就會得出五度圈既結論:

C Maj Key: C D E F G A B C

G Maj Key: G A B C D E F# G==> F#

D Maj Key: D E F# G A B C# D==> F# C#

A Maj Key: A B C# D E F# G# A ==> F# C# G#

E Maj Key: E F# G# A B C# D# E==> F# C# G# D#

B Maj Key: B C# D# E F# G# A# B==> F# C# G# D# A#

可以睇得出唔同KEY 之間既關係係五度 而佢地#既關係又係五度

我地可以視五度圈為歸納結論 方便我地去記憶

當然都可以用Maj scale既formula去諗

講到呢度你都明既話 你對Scale 已有基本認識

如果大家覺得睇文字好悶 大家可以睇下影片教學

樂理三部曲 2.Chord(和弦)

Chord(和弦)係指2粒音或以上同時間進行

相對於Scale or melody 佢地係每一粒音獨立地進行

好多人一開始學結他一定係彈左chord先 因為想快d彈歌仔

但背後佢地做緊咩呢

當我地彈chord就係嘗試歸納一推音 所以我地想做好個音樂底

Chord既認知一定唔可以少 Chord可以大分為幾個家族:

Major/Minor/Dominant/Suspended/Diminish/Augmented

我地多數會由Triad 開始入手 再一層層加上去做唔同既Extension

所以和弦既智識都應該係由最基本開始

但唔係愈extend 得複雜就等如愈好聽/愈有實力

用咩chord係好睇需要/感覺/音樂風格而定...............

樂理三部曲 2.Chord(和弦)

我地既melody 會影響chord既取向 同樣地我地既chord都會影響melody

一般diatonic chord in maj key既分佈如下 For Example in C maj key:

C Dm Em F G Am Bdim C

如果係D maj key 就會係:

D Em F#m G A Bm C#dim D

所以我地要識左唔同key 有咩# 先會搵到佢地diatonic chord既分佈

1,4,5 chord=Major chord 2,3,6 chord=Minor chord 7 chord=Diminished chord

Major chord 組成音= 1 3 5

Minor chord 組成音= 1 b3 5

Diminished chord 組成音= 1 b3 b5

粒3音係非常有決定性 3就會係maj b3就會係minor

當我地彈一個D maj chord 既手型係完全唔同D minor chord

但奇實2個chord 只係粒3音唔同 大家下次彈果時可以留意下

樂理三部曲 2.和弦

教學影片

樂理三部曲 3.Relative Minor（相對小調）

我個人唔太中意記野 所以係度會講埋Relative Minor

呢個概念主要係想搵出唔同既Maj and Min Key有咩關係

得出個結論就係1音既Major Key係同6音既Minor Key 有related

佢地係share同一炸音同Chord 例如:

C Major Key related with A Minor Key

G Major Key related with E Minor Key

D Major Key related with B Minor Key

A Major Key related with F# Minor Key

但要記住佢地既關係係related 而唔係等如

我地唔可以話CMaj Key=A Minor Key

因為佢地既Tonic(Scale既第一粒音)唔同 出黎既感覺都係唔同

樂理三部曲 3.Relative Minor（相對小調）

教學片

樂理三部曲總結

1. 我一開始就由Major scale 講個音程scale formula

再提出五度圈去歸納唔同maj Scale 既關係

所以我地可以用formula或五度圈推斷/記低唔同Maj Scale有咩#

2. 我地可以搵出唔同maj key 既diatonic chord

當中我地要識左第一部曲 唔同key 既#先

3. 最後我地只要識 Relative Minor 呢個概念就可以推斷埋唔同既minor key既scale 同 chord

基本入門左右手協調練習

爬格仔

一個新手最難控制係自己對手

弦樂係要禁到先彈到 唔同鋼琴一野禁到彈到

係彈結他既時候 我地既右手係負責節奏 左手係要禁唔同既弦線

所以第一步我地要練習左右手協調

方法就係爬格仔(我都知實好多人覺得低B )

呢個練習要留意

1. 右手揸pick 既方法

2. 左手禁線既角度同手勢

3. 耳仔聽拍子機再腳踏, 令自己做到耳,手,腦可以同步

4. 右手picking 方法

練習1

粗
E-1-2-3-4—落
A-1-2-3-4--
D-1-2-3-4--
G-1-2-3-4--
B-1-2-3-4--
E-1-2-3-4---
幼

粗
E-4-3-2-1—
A-4-3-2-1--
D-4-3-2-1--
G-4-3-2-1--
B-4-3-2-1--
E-4-3-2-1--- 上
幼

1.食指 2.中指 3.無名指 4.尾指

加油

謝謝

新手一問，而家各大琴行係咪冇晒 yamaha f310賣， 搵極都搵唔到咁嘅

呢個係入門hit item

如果琴行暫時無貨2手區都有人放

想問咩牌子既線係好㩒啲
同適合fingerstyle 初學者

呢D好主觀 我自己就用開d'addario

基本入門左右手協調練習

爬格仔

除左之前既爬格仔練習外, 我地可以將唔同既慣性作改變 如下圖練習

練習2

用一個順方向既手法向前推進一格 再番番原位

練習3

唔洗爬哂6條線 只係由左或右單線爬格仔 (傳說中既單線solo )

無論我地係練緊邊種既爬格仔練習

我地追求既係穩定度而唔係速度

係入門階段你能夠穩定地做到呢個練習 已經係向前行左一大步

邊度可以搵到二手 我都係新手淘寶左個垃圾野好難用 想換個正常D

係fb個樂器買賣2手區

基本入門左右手協調練習

爬格仔

大家可以睇下以下影片提及既重點

再留意番自己既練習手勢同方法

如果大家想聯絡我問問題或其他查詢 歡迎係下面留低聯絡方法

報名學結他既資料 可以click入下面link睇下

Lm

睇譜/掃chord/勾指練習方向

練習chord常見問題

當我地經歷完爬格仔既練習 可以研究下chord

多數人會學睇tab譜 然後就跟住禁 跟住彈

但往往會遇到一D問題

1. 我點禁都禁得唔好

2. 轉Chord 轉唔切

3. 我唔知彈邊條唔彈邊條線

如果大家想聯絡我問問題或其他查詢 歡迎係下面留低聯絡方法
[url]
UMuTreGkhsy5eY9lniyeY0/viewform[/url]

報名學結他既資料 可以click入下面link睇下
[url]
Bq4Mn7ktjwoV3fDh8FpaVRQ/viewform[/url]

睇譜/掃chord/勾指練習方向

手勢大對決 爬格仔VS Open chord VS Barre chord

爬格仔手勢重點:

1. 手指禁弦既弧度(保持爪人既手勢)

2. 手指公係結他頸後既用力

睇譜/掃chord/勾指練習方向

手勢大對決 爬格仔VS Open chord VS Barre chord

彈Open Chord手勢重點:

1.手指公同食指中間扣住條頸

2.手掌下方用力推向前

3.禁弦既手指就保持弧度向相反方向用力

4.手指公突出既地方就可以mute 左其他唔彈既弦 姐係我地係tab譜見到到X既弦

睇譜/掃chord/勾指練習方向

手勢大對決 爬格仔VS Open chord VS Barre chord

彈Barre Chord手勢重點:

1.手腕會盡量向前拗

2.手指公就會直接用力向條頸方向推

3.禁弦既手指就保持弧度都係向相反方向用力

當我地彈耐左 手指公對落果個雞比位會好累

因為我地手指公長期集中用力向同一點用力

由於手腕拗出令手指更能cover哂個fretboard

我地唔洗再怕咩手指唔夠長/隻手唔夠大呢類新手籍口

睇譜/掃chord/勾指練習方向

Open Chord (練習)

一開始入門彈結他 好多時我地搵到既Chord Exercise 都係圍繞住Open Chord

如果純自學就會係網上搵下d tab譜學點禁 再搵下唔同既progression黎練習

以下既tab 譜講左唔同open chord 既禁法(但缺點無手指禁法既位置 )

呢個就可以睇埋唔同手指既位置

常見既入門progression練習

有左以上既資料我地就可以練習 留意番我之前打既手勢重點

仲有手指係禁chord 時既分佈(呢點好多人都錯)

轉chord 時要一個shape 去轉 唔好一隻手指一隻手指咁轉

要強逼自己跟住拍子去轉 even 轉得/禁得唔好

右手方面我地做8分既 DD DD DD DD

右手我地盡量大力d掃 掃既幅度要大

再配合埋拍子機(呢個係重點)一齊練

留名學野
樽頸停左就放低左支結他
以前一尾跟band仔學 瘋狂彈唔同scale 學完都唔知點用 淨係識彈返出黎

同埋上面係咪有人要f310 屋企有支2手冇彈好耐 想放又懶

Scale 要知幾時用好睇個底chord

一開始都係玩diatonic chord 行大key注意停頓位同主題......

呢樣就唔係練scale咁簡單了........

練到悶 加上佢出左名 1個月得1堂係上到
就冇哂癮了
成日想掂返 但自己冇fd夾band 自娛自樂 諗學黎做咩好
咩呃like野咪搞我 毒撚一個

真正中意結他想玩落去得一個理由

放棄有一千個理由

你明既

留名，
前兩年PM過巴打你
但之後太忙，
冇繼續練
近期又練翻

加油 有咩問題都可以係度問

留名學野

巴打如果新手想買枝結他玩下 有咩結他推介 budget幾多同埋邊到買會好啲 thankss

要睇你budget

1千內 Yamaha F310

1千中 sigama DM1ST

再多d就2手Taylor

頭2個就通利 2手就fb2手區收

以上推介都係大路野

好 唔該巴打

上年聖誕買左枝Takamine，
1200蚊，
但聲音超好J
耀巴打點睇

丫呢技都係正野

但千2個range我好少試呢技

啱啱撞正佢減價
本身budget 係2500,
但試左幾廿枝之後，
都係覺得呢枝聲音最正

不過各花入各眼啫
呢枝結他令我有翻動力去玩

你講得好岩

一技結他好與壞 會影響彈得有幾遠

睇譜/掃chord/勾指練習方向

Open Chord (練習)

以下既影片講解唔同open chord 既記法同轉變

睇譜/掃chord/勾指練習方向

Barre Chord(練習)

呢個係好多人心中 Barre Chord係新手要進步既一大樽頸

我試下總括唔同學生遇到既問題 分享下克服唔同類型barre chord既心得

手勢回顧:

(一)

我地留意自己手指公禁條頸背後既位置

太落會難以發力 太上會影響其他手指禁弦既姿勢

所以手指公應該用力禁條頸後中間位置

(二)

食指同弦既接觸點應該係食指側面與正面既中間位

太正面因為肉太多 好難禁得實

太側又會令手型扭曲 其他手指都難以發力

(三)

食指既姿勢要留意唔好曲

因為一曲就好難令食指平均地用力係條弦上

Support

睇譜/掃chord/勾指練習方向

Barre Chord(練習)

當我地處理E shape 既minor/minor 7 chord時

中指可以放係食指上面幫助用力 (如下圖)

因為我地要bar 既弦比較上多

所以唔建議一開始就練習呢類型既barre chord

如果大家已經做到以上既重點 但都係禁唔到/禁得唔好 有2個可能性

1. 枝結他弦距太高 一般質素較差既結他都可能會係咁 (可靠setup改善)

2. 手指公下面果個肌肉未習慣 未能穩定地用力

我㩒bar chord掃嗰陣，第一兩下會冇聲，應該點樣可以bar得好少少？

除左要注意我上面打既手勢重點外

你既情況應該係左右手timing唔岩

右手掃快過左手禁

你之前有無試過用一個相對慢/舒服既速度開始練?

慢慢掃就冇野

所以你個問題係因為個拍子對你黎講太快

如果慢做得準 再5個BPM加上練

到目標速應該就無事

睇譜/掃chord/勾指練習方向

Barre Chord(練習)

係練習方面 一開始我地可以做左E shape既barre chord先

E shape barre chord = 由Emaj open chord 發展而成既barre chord

當中理論都係用番我地之前講既全/半關係…….

之後就做埋A shape (由Amaj open chord 發展而成既barre chord)

呢2個練習都係跟住拍子機

目的係練習食指/手指公係唔同position既力量

手型變化唔大 只係左右移動

到我地做到轉得順 可以試下由open chord轉去barre chord

如果去到呢個階段都無問題 無CAPO下自彈自唱都難你唔到了

想問下初級同入門既分別係邊

同埋有有得專學fingerstyle ？

如果你係白紙一張 真正由零開始

咁入門課程就岩你

但如果你已經有基本認識 倒如：

唔同音符拍子/open chord/基本scale 認識/左右手都做到基本協調

咁初級課程就會更岩你

如果係專門學fingerstyle我諗你搵Steven Law會更好

我既課程會接觸呢樣野 學生都可以有能力做呢方面編曲

但唔會係（只學）呢一樣野

但我對樂理認識唔多
但都算係可以跟chord 彈到某啲歌既話係咪應該報初級？

可以試左一期入門先 再睇情況轉初級

steven law 唔係講明教古典咩
話想直接學fingerstlye 搵佢徒弟算

但佢拍好多流行歌fingerstyle片

詳情佢教唔教就唔知了

買咗支二手木j緊

係2手區收？

佢有片類似話過先學到八級古典先
所以佢招生post都講明收古典
齋玩fingerstlye 佢會介紹其他人

佢古典底應該都想教番古典

可能流行曲Cover只係（為勢所逼）

佢話只係吸引人
當生意打理

正常既 全職搵食唔易嫁

想問巴打係邊教

火炭 收費詳情可以睇下面條link

報名學結他既資料 可以click入下面link睇下

想報名學結他 可以click入下面link睇下

如果大家想聯絡我問問題或其他查詢 歡迎係下面留低聯絡方法

右手節奏不同之變化

我地經歷過爬格仔練習同chord exercise後

開始要處理下自己右手既技巧啦

好多人會問掃chord 或勾指時用pick 定手指好呀 ?

答案係2樣都要識

因為2者表達出黎既感覺都唔同

但如果識一樣唔識一樣只會限制自己既表達 .............

想報名學結他 可以click入下面link睇下

[url]
Bq4Mn7ktjwoV3fDh8FpaVRQ/viewform[/url]

如果大家想聯絡我問問題或其他查詢 歡迎係下面留低聯絡方法

[url]
UMuTreGkhsy5eY9lniyeY0/viewform[/url]

右手節奏不同之變化

點揸pick好?

我係之前既影片度都講過 揸pick就好似搣人咁

(一)你當塊pick 好似下面個BB塊面咁搣落去就得

(二)我地手指公唔需要過份用力 成個手型應放鬆d

好多學生用pick 爬格仔練習時覺得好唔習慣 會成日彈錯弦

解決方法如下圖

(三) 試下將自己既無名及尾指放係弦下面既木上

令自己右手型得以固定

(當然如果我地掃chord就唔洗咁做啦 )

強帖劉明跟進

想問下左手建唔建議唔返左手結他?
另外想問下入門結他有咩推介

如果你係天生左手 而右手真係唔得 咁就買左手結他啦

但唔好處就係無咩選擇 因為好多廠出既結他preset都係右手

你可能要訂做先有 現貨就選擇少

又唔係真係唔得嘅
始終都要用晒兩隻手 各有優勢姐
主要怕搵唔到款 同埋睇chord圖麻煩
有咩款岩新手用? (右手)

係呀 搵教學source比較煩

你彈木定電? budget 幾多?

木
around 1.5k左右

Sigama DM1-ST la

右手節奏不同之變化

點用手指掃chord?

當我地要用手指掃chord時手型同揸pick手勢差唔多

但留意掃落果時食指要較突出

弦同食指指甲接觸而發出聲響

當我地要向上掃時手指公就要較突出

弦同手指公指甲接觸而發出聲響

右手節奏不同之變化

點彈勾指?

勾指手指分佈:

T/p:手指公

1/i:食指

2/m:中指

3/a:無名指

T/p係控制E,A,D線

1/i,2/m,3/a就控制G,B,E線

T/p就向下彈

1/i,2/m,3/a就向上勾

右手節奏不同之變化

音符認識

最基本我地要識: 全分音符,二分音符,四分音符,八分音符,十六分音符

以下圖假設一個bar既時值係4拍

每個音符既時值有幾多呢? 下圖一野就睇哂

之後我地可以識埋相對應既休止符 休止符=咩都唔彈

當唔同既音符係一份譜上顯示時 好多人會覺得好煩/難

大家可以試下跟住以下步驟處理

1. 每個bar寫番d拍子出黎

2. 跟住拍子機口讀拍子及腳踏拍子

3. 用左手mute哂d線 右手就跟住自己手腳既拍子去掃/勾

4. 加埋d chord落去就搞掂

右手節奏不同之變化

實戰練習

1. 先寫拍子 1 2& & 4&
(當中有個切分音 所以2&個&要響埋3個拍 到3&個&拍再掃)

2. 跟住拍子機腳踏及口讀1 2& & 4& 或 D DU U DU

3. 左手mute哂d線 右手就跟住自己手腳既拍子去掃

4. 加埋d chord落去掃

有哂音符認識同姿勢方面既認知

就可以透過唔同既譜學習當中既節奏pattern

之後我地可以寫低自己覺得好聽/好用既pattern 再應用係唔同歌曲上…….

想報名學結他 可以click入下面link睇下
[url]
Bq4Mn7ktjwoV3fDh8FpaVRQ/viewform[/url]

如果大家想聯絡我問問題或其他查詢 歡迎係下面留低聯絡方法
[url]
UMuTreGkhsy5eY9lniyeY0/viewform[/url]

進階的學習方向 (睇書學習篇)

好多人識哂open/barre chord同一d基本rhy就會開始迷失

覺得學習無哂方向

我地可以由style入手 令自己係rhy, chord 同 melody 有更多既認識

以下係自學style 既方向

1. 買書學習基本野

2. 聽更多果類型音樂

3. 搵自己喜歡既guitar hero

4. 研究guitar hero既history同彈奏特性

5. 將人地既野變成自己既野

進階的學習方向 (睇書學習篇)

睇書VS睇Youtube 自學

唔同既musical style都會有特定既chord progression/scale/rhy

我地可以透過書本學習 但點解我地唔可以係網上搵教學影片呢?

1.因為大部份免費既網上資料都係比較表面 無書咁深入

2.網上資料較散亂 短短幾分鐘既youtube片可能只講解左果個style既冰山一角
最大獲係睇左覺得好似識多左 但實質又用唔番出黎 學左=無學

3.網上資料大部份都係資料性質欠缺練習 令學習只停留於睇 而缺乏練習同應用

進階的學習方向 (睇書學習篇)

了解學習動機

當我地要去搵書又有咩地方要注意呢?

我地要先了解自己學習目標

例如:我想用幾個月時間宏觀地研究某種style

我地可以搵較informative既書 comprehensive講解

當中可能包括一d基本練習(但唔會太深入 )

但如果我地目標係想微觀地研究某類型音樂既一部份 例如:rock solo

你就可以搵本專講呢類野既書 內容會主要圍繞唔同scale pattern,技巧,拍子,licks etc

進階的學習方向 (睇書學習篇)

點樣用書練習?

我地買左本書 當然要睇下佢個目錄 但唔一定要順住個目錄黎練

反而可以先圈起自己感興趣/覺得陌生既topic先

而其他既topic我地就要因應自己既需求而選擇

其他既topic我地可能已經識/同自己目標唔太有關聯 所以會安排最後先睇

但我地唔可以因為唔明白或困難而放棄呢種既topic

如果係唔明白 大家可以係網上問下人(當然問我都歡迎 )

但如果覺得困難 練極都係失敗同唔吸收 我可以分享下心得

1. 將練習分析細練習

2. 由一個自己做到而又舒服既速度開始練

3. 練習時拍片 再睇番自己有無野係做錯左(注意自己既左右手)

4. 小心閱讀書本練習既文字講解 當中有要注意既細緻位

5. 唔好比自己籍口放棄 唔好練左幾次就講我唔得嫁啦/我彈唔到呀

當然如果你有跟人學結他的話 以上既野你可以唔洗理唔洗煩

但之後我分享既野就任何人都可以聽下 待續……

進階的學習方向 (睇書學習篇)

點樣應用?

練習只係學習既初級階段

去到最後要應用得到先係我地既目標

應用既層面可以create(創作)同 rearrange(改編)

以下講下點具體應用rearrange(改編)

假設我學左一d funky節奏同sus/dominant chord覺得幾過癮

我地可以先搵一隻chord progression 相對簡單既歌改下先

例如B記既喜歡你verse chord progression: Cadd9->Am X2 F->G

如果我地將當中既Maj chord 改做 sus2/4

min chord改做m7 Vchord就變做dominant7:

就會變成Csus2/4->Am7 X2 Fsus2/4->G7

再配合一個funky節奏: Dxxx xUxx DUxx xUxU(全16分音符組成)

出黎個感覺會好唔同

又例如我地學左一D大師既solo既句子

我可以先係相對應既backing tack做一次先

再試下改改成個句子既拍子 或 加/減d音係個句子度

令成個句子既感覺可以有一種熟識又唔係exactly一樣 最終成為自己既野

但係創作層面上 我地好多野都要由零開始

參考其他成功作品係學習之一 但如果直接搬字過紙就係抄

Beatles既let it be同beyond既真的愛你都係用同一個chord progression

但點解唔會有人話beyond抄歌呢?

重點在於melody同編曲既分別

我成日鼓勵學生去夾band/busking/識多d唔同玩音樂既人

因為要學習編曲除左聽更多之外

同唔同人交流學習都十分重要

多過一個人去參與創作除左自己可以學以致用

唔同人既想法融合都可以令作品獨特性更高

最終自己可以係成個過程學到更多…….

總結

以上全部都係我自己學習既心得 無話一定岩或錯

我相信唔同人對學習有唔同既方法

但總結都離不開聽/練/睇書/研究/同唔同人一齊玩音樂etc

只希望睇過既人對學結他/音樂有一個基本概念 始終都係講易做難

如果大家想一堂堂咁自學

大家就可以睇下之後既自學系列…………

影片既總目錄

樂理三部曲

基本入門左右手協調練習

睇譜/掃chord/勾指練習方向

右手節奏不同之變化

留名學習

［url]

請問大家呢2支得唔得

如果可以.... 買番正常結他啦

我要夜晚人訓左先練得

定買支最平Yamaha 用d mute 工具？

用電木無共鳴箱果隻 睇下得唔得

$5000果支？這些機會...

無聲練結他係好難

我想請教一下我學緊民歌結他，但我係屋企只有電結他練，我覺得屋企好難彈，成日禁錯，可能支柄細d, 但又好得意彈F bar chord 時，偷雞用手指禁6弦，係點都禁唔到，明明個柄細左，我用一度木結他做到的

有無圖比我睇下？

冇辦法禁實（我手指公比較短的）

手指公唔係愈突出得多就禁到

所以手指公長短唔係重點

反而要留意手指公同線發力位置/用力方向

我再練習下先，謝謝。

我想跟住首歌彈，有冇可能去左佢個結他聲？

可以 睇你想彈rhy定lead果part

一堂堂自學結他課程:

Lesson 1: 一切由C開始: C maj Scale (C shape) (有影片講解 )

Lesson 2: 單音練習歌 (有影片講解 )

Lesson 3: Open Chord in C maj Key (有影片講解 )

Lesson 4: Chord progression練習(有影片講解 )

Lesson 5: 流行歌曲節奏(有影片講解 )

Lesson 6: 解構Minor/Maj chord分別(有影片講解 )

Lesson 7: 應用scale及chord(捉歌) (有影片講解 )

Lesson 8: 深化chord應用(slash chord/suspended chord) (就快有片 )

留名學嘢

lm

Lesson 1: C maj Scale (C shape)

一開始點解我地要講C shape呢

呢個shape係來自一個C maj open chord

如果我地可以彈熟呢個shape

(一) 我地會對頭3格既音更熟識

(二) 對我地之後學open chord更有聯繫

樂理三部曲講述左maj scale既formula

今次我地要試下搵左頭3格Cmaj scale既音出黎先

1. 搵張紙打橫畫6條線同埋打直畫3條線分開三格先

2. 寫番唔同空弦有咩音

3. 默番頭3格d音出黎(注意我地只需要默Cmaj scale既音 唔需要#b住先)

4. 我地可以用letter name/數字代表d音

5. 圈起個C or 1音

Lesson 1: C maj Scale (C shape)

練習1: 我地要將圖表形象化應用番係技結他度

1.右手用pick彈全部down picking

2.左手手指既分佈係:第1格(食指) 第2格(中指) 第3格(無名指)

3.彈法就跟番自己畫既圖表順序先彈一個8度====> C,D,E,F,G,A,B,C

4.腳要跟住拍子機踏拍子(由65bpm開始練 4分音符響一下彈一下)

5.口要唱埋音出黎 你可以用so fa name唱 又可以哼果個音(注意要岩音 )

6.先做好一個8度(順及倒序)之後我地可以練哂頭3格屬於C maj scale既音

7.之前要大家圈起既音就係tonic/root(一個scale既第一粒音 )

練習1主要目的除左令自己更了解同熟識scale既音外

仲希望大家既耳口對音既接觸有更好既訓練

Lesson 1: C maj Scale (C shape)

有好多學生會問番我 彈結他唔係練手嫁咩

點解耳口都要練埋? 我又唔係學唱歌

因為耳係input 口或手都係output

如果我地唱得唔岩音

耳就可以聽得出自己手彈緊既音同自己唱既唔同

練習時用哂2個output我地就可以更加訓練得好自己對耳

當我地之後要開始接觸捉歌/solo 你就會知道耳仔既練習係好重要

所以由lesson 1就開始練 希望慢慢培養大家都音既感覺

建議練習時間分佈: 假設大家一日只有半個鐘練習

10-15mins 練習1: 爬格仔(之前講左點做)

15-20mins 練習2: C maj Scale

注意重點:
1. 練習時自己彈既拍子同拍子機有無唔同(一定要開住拍子機黎練!!!)

2. 腳要跟住拍子機踏

3. 練習C maj Scale時自己有無唱埋音/聽清楚彈同唱出黎既音有無唔同

Lesson 1完

Lesson 1: C maj Scale (C shape)

以下係Lesson 1 既影片教學

請問鄭晟河算唔算世界級？

算呀 好有代表性啦

我睇完佢d片呆左

好多人都係因為佢學結他

Lesson 2單音練習歌

經過左lesson 1後 我相信大家對C maj Scale已經有基本認識

之後我地要用呢個scale彈下唔同既歌

呢個練習既目的係透過歌曲練習

令自己對Scale同拍子有更好既認識

一開始我地可以彈一隻全世界最pop既歌先: 生日歌

我介紹下點睇呢份譜先 左邊上角有個數字 3/4=一個小節內有3個4分音符

姐係一個bar 3拍 我地既數法就係以3為一組 123 123.....etc

成隻歌既temp(速度)唔會太慢 80-90BPM係一個唔錯既起步點

如果大家覺得太快 可以由60BPM開始練

記住我地現階段追求既係穩定度而唔係速度

好多學生會覺得如果一隻歌減慢一半速度開始練會好悶同好簡單

但往往較慢左拍子時會趨快 較快拍子時會趨慢

所以由一開始時我地就應該注意拍子問題 由慢開始練

到快果時都可以聽清楚成個melody flow 我地先可以為之合格

注意重點:

1. 右手用pick 全部down picking

2. 左手手指分配要好似lesson 1一樣

3. 腳要踏拍子

4. 拍子機要較番做3/4

5. 最好自己拍片聽番有無錯拍子

建議練習時間分佈: 假設大家一日只有半個鐘練習

5-10mins 練習1: 爬格仔

5-10mins 練習2: C maj Scale

10-15mins練習3: 生日歌

Lesson 2完

Lesson 2單音練習歌

以下係Lesson 2 既教學片

學結他既資料 可以click入下面link睇下

如果大家想聯絡我問問題或其他查詢 歡迎係下面留低聯絡方法

Lesson 3: Open Chord

之前我地講過chord既定義/組成音/姿勢/用力方法等

今次反而想講下我地lesson 1&2 學過既野同chord有咩關係

我地就由音或scale開始學習就可以避免左唔少問題:

1. 同一個chord root 我地唔洗死記佢maj/min chord shape

2. 知道個chord應該掃咩線

3. chord與chord中間可用scale做聯繫

4. 對於唔同chord類型有更好了解 e.g sus2/4 add9 diminished chord

一般自學既朋友可能會由chord開始學 之後記左某D常用既open chord

例如: C Dm F G Am etc 但當我地彈彈下譜見到個Cadd9 就會停左係度

然後上網/睇番書搵呢個chord既tab死記左再彈落去

但日子耐左會唔記得左某d chord點禁或唔明點解同一個chord會有唔同既禁法

以上係我以前自己學結他既經歷

一開始學結他目標只係想掃下chord彈下歌

不斷死練後普通禁/轉chord同彈下流行歌無咩問題

但漸漸自己愈來愈唔滿足

個心就覺得自己應該遇到樽頸 但又搵唔到解決方法 之後就決定跟人學

先知原來chord只係音樂既一部份 而唔同部分都係有關聯同可以解釋

重新學習咩叫音樂……

Lesson 3: Open Chord

廢話講完

當我地想學chord 就會去搵個chord表(如上圖) 再根據個表既手指分佈去學下點禁

我地既目標係先學maj同minor chord: C Dm Em F G Am

如果大家有睇我之前既樂理post 就會知呢幾個係C maj key頭6個既diatonic chord

根據我地lesson 1&2所學

我地學既scale已經cover左大部份open chord發生既位置

所以我地要不斷思考自己禁chord時禁緊咩音

令自己唔再需要圖表都可以係腦內visualize哂成個shape

再唔係透過死記睇表去學chord

好多人會覺得有d結他手係比較高既position彈chord(唔係barre chord)就會比較高階

理論上我地只要符合某個chord既組成音 就可以係唔同位置去表達

所以呢d唔係咩高階野 只要我地計到佢禁咩音就會知佢彈咩chord

當然好有可能係因為我地識既chord type唔夠多 所以先會出現以上情況

但呢一堂我希望大家可以改變一下自己既心態

應該係由音去學習 而唔係死背shape

了解更多minor/major chord既關係 以下係今堂既練習

練習:

1. C Dm Em F G Am 一個bar彈一下落 bpm:70-80

2. 彈奏時不斷思考自己左手禁緊咩音

注意重點:

1. 右手全部向下掃

2. 左手手指分配要小心 可參考上面既chord表

3. 練習時要用拍子機及腳要踏拍子

4. 姿勢/用力方法/chord理論等可睇番我之前既post

建議練習時間分佈: 假設大家一日只有半個鐘練習

10-15mins 練習1: 爬格仔+ C maj scale

10-15mins 練習2: 練習禁及彈chord

Lesson 3完

Lesson 3: Open Chord

以下係Lesson 3 既教學片

學結他既資料 可以click入下面link睇下

如果大家想聯絡我問問題或其他查詢 歡迎係下面留低聯絡方法

Support!

Lesson 4: Chord progression練習

上一個lesson表達左chord同音關係既重要性

今個lesson主要係講拍子同chord progression

當我地要練習chord時 一定要連埋唔同拍子轉變一齊練

如果我地只係每日禁下唔同既chord而右手既練習不足既話

練習方向同進度會唔夠效率

首先 我地要識睇唔同既note values=音符時值=粒音/chord響既長度

同埋要識睇埋唔同既rest values=休止符時值=咩都唔洗彈幾耐

上圖顯示左全分,二分,四分,八分,十六分音符既時值 每個音符都寫左要響幾多拍

仲有唔同休止符既時值 而全分同二分休止符個樣比較似 我地要細心睇個分別

如果個符號係條線下面既就可以記住天(全分) 而係條線上面就係地(二分)

睇完唔同音/休止符既時值後 我地要試點應用 我就用下圖為一個例子(練習一)

一開始我地睇到4/4= 一個小節內有4個4分音符=一個bar 4拍

第一個bar C由4個四分音符組成

我地全部以downstroke處理 向下掃 1 2 3 4

第2個bar G7由2個二分音符組成

我地都係以downstrokes處理 向下掃 1及3拍

第3個bar F由4個八分音符及1個二分音符組成

我地用down/upstrokes處理=下上下上下 1&2&3

第4個 bar C就係一個全分音符 只需要向下掃響足4拍

了解好自己右手要點做後 再配合左手做Cmaj key I V IV I chord progression

Lesson 4: Chord progression練習

除左練習1外 我地再做多個練習

上面個練習速度就係70BPM

以第一個progression為例 C去Am係最易 因為實質只有無名指既轉變

但Am to Dm to G7 to C就唔可以一隻隻手指咁轉而係要成個chord shape去轉

開頭我地會成日轉錯/禁得唔好 但一定要跟住拍子機強迫自己on time地轉換

除左一般既音符時值 我地要識埋Ties(連結線)同Dots(符點音符)

呢2樣野都可以令音/chord響得比個普通音符既時值更長

Ties(連結線)就係將2個音符連起 令個時值更長

Dots(符點音符)就係加一點係個音符後面 而呢一點既時值就係個音符既一半

睇左個定義就唔等如識點用/點睇 等我地睇下以下既例子啦

我地可以睇到呢2個bar既節奏都係一樣 所以我地睇下第一個bar就夠

份諳係用ties連結左個&同3 個strumming就係 1.落上 2.落上 3. 上 4.落上

我地要小心第三拍 因為只係出現個upstrokes係個&拍度

而好多時學生會犯錯/唔習慣係offbeat掃/彈 呢點我地要十分注意

注意重點:

1. 先了解Note/Rest Value

2. 再了解Ties同Dots

3. 練習時要先寫好每個小節的拍子分佈

4. 小心數清楚弱拍offbeat(唔好彈彈下變左彈正拍)

5. 由於學習進度開始深入 需要安排更多時間練習

建議練習時間分佈: 假設大家一日只有45mins練習

10-15mins 練習1: 爬格仔+ C maj scale

10-15mins 練習2: 練習正常拍子轉chord要跟譜上注明的速度

10-15mins 練習3: 練習有ties 轉chord

Lesson 4完

有冇鼓教學

無 小弟唔識鼓

如果鼓都有呢啲咁有心嘅po就好

有好多巴打教鼓 你開post問應該有人講解

好似好少講鼓嘅post 希望遲下有好似樓主嘅有心人開post講鼓
btw樓主

多謝支持

想報名學結他 可以click入下面link睇下

免費試堂報名表

如果大家想聯絡我問問題或其他查詢 歡迎係下面留低聯絡方法

支持

朋友送咗把結他，得閒掃兩掃，唔知點入門好

你想純自學既話 由lesson1 開始睇 有哂練習同影片教學

但如果你都係覺得無咩方向 可以係下面link留低聯絡方式 我會比堂free lesson 大概講解下有咩方向

好，等我試下先

Lesson 4: Chord progression練習

以下係Lesson 4 既教學片

免費試堂報名表

學結他既資料 可以click入下面link睇下

如果大家想聯絡我問問題或其他查詢 歡迎係下面留低聯絡方法

Lesson 5 流行歌曲節奏

上一堂我地已經識左唔同符號既意思

之後我地當然要試下實踐啦

好多人學結他係想彈下一D流行/情歌 因為旋律或歌詞十分入腦

我覺得學習有個動機係好事

但都係果句 我地要研究唔同歌曲既同異之處

衣家科技發達 要上網搵一隻歌既chord譜唔難

但好多時我地最大既困難係唔知自己隻右手要做咩

今堂我就會比少少練習大家 希望大家練完就試下用係唔同既歌曲上

練習1:

呢個練習我地要小心

1. x既位置要輕力小小 個落點要係root 附近既位置

2. 2同4拍係重拍 我地右手可以掃哂同用力少少

3. 最終節奏為: 輕輕 重輕 輕輕 重輕

練習2:

呢個同練習1既唔同之處只係1 2拍

1. 第1拍我地做一下輕拍

2. 第2拍就用一個八分同兩個十六分音符組成

3. 讀法就係2 &a 掃法係D DU

呢個節奏比練習1有更多變化 如果大家想係副歌表達得激昂少少就可考慮使用

練習3:

當大家一睇呢個練習時可能會覺得好複雜

但只要我地一拍拍去睇就會更清楚易明

1. 第一拍係DD/1& 第二拍係D DU/2&a

2. 第二同三拍中間有個tie左a同3果拍

3. 所以第三拍係 e&a

4. 第四拍就同第二拍係一樣

呢類型既節奏就適合一D較輕快既歌曲

Lesson 5 流行歌曲節奏

勾指都係我地右手常用表達之一

但對我地左手禁/轉chord有更高既要求

兩者有一樣做得唔好就會嚴重影響成個感覺

所以一開始先練掃chord令自己左手拎下禁/轉chord既感覺先

熟練後再練下唔同勾指既練習

再講多次 T=手指公 １＝食指 ２＝中指 ３＝無名指

Ｔ要處理ＥＡＤ線 １２３就處理ＧＢＥ線

練習４：

呢個係公廁練習 係勾指入門既練習之一

練習5:

呢個練習同練習4既拍子大概一樣

但小心2同4拍 係用中/無名指同時向上勾

係模仿鋼琴既感覺

如果隻歌係鋼琴底大家可以試下用呢個節奏cover下 例如 愛很簡單

注意重點:

1. 練習前先寫不同節奏的拍子

2. 跟拍子機口讀一次拍子

3. 再加上自己右手掃 左手要mute所有線

4. 小心弱拍offbeat(唔好彈彈下變左彈正拍)

5. 先練掃法 再練勾指

建議練習時間分佈: 假設大家一日只有1個鐘練習

10-15mins : 爬格仔+ C maj scale

10-15mins 練習1: Day 1-3

10-15mins 練習2: Day 1-3

10-15mins 練習3: Day 1-3

20-25mins 練習4: Day 5-7

20-25mins 練習5: Day 5-7

Lesson 5完

Lesson 5 流行歌曲節奏

以下係Lesson 5 既教學片

免費試堂報名表

學結他既資料 可以click入下面link睇下

如果大家想聯絡我問問題或其他查詢 歡迎係下面留低聯絡方法

Lesson 6 解構Minor/Maj chord分別

經過左唔同既節奏同和弦練習 我地對禁/轉chord有左個基本概念

我地今堂主要想講下Minor/Maj chord既關係

如果心水清既同學仔應該會聽得出兩種chord彈出黎既感覺係好唔同

Maj chord會偏向開心

而Min chord就會偏向傷心

之前既文章分享都講過佢地既分別只係係粒3音度

但點解我地禁chord成個手型都唔同嫁呢?

以Am同A chord為例:

2個chord組成音既分別只在於C#(3音)同C(b3音)

而圖中既123就係1=食指 2=中指 3=無名指

有學生問過我點解要跟住佢既所謂正確手勢去禁chord?

最主要係因為呢個手勢能最方便用力同埋手指比較順手型

點為之方便用力呢?

如果你based on個Am shape再將個食指向右移一格去禁個Amaj chord

你就會發覺自己既手指扭曲而影響發力

所以當我地要處理Am同A chord係用唔同手型

我地可以將呢個諗法延伸至唔同既chord上

例如係C maj key既diatonic chord

我地要思考下如果Maj/Minor 對調下應該點禁

1. C->Cm

2. Dm->D

3. Em->E

4. F->Fm

5. G->Gm

6. Am->A

要小心分清楚唔同chord既3/b3音係咩 再加以改變就可以得出答案

今堂既重點係要大家除左思考自己禁既chord有咩音外

仲要分清楚邊粒先係3/b3音 從而理解不同minor/maj chord既關係

如果想進階學習就唔好太依賴網上既資源 一見到個chord唔識禁就搵tab譜

要相信自己係有能力去理解自己做緊咩 真正活用樂理

建議練習時間分佈: 假設大家一日只有1個鐘練習

10-15mins : 爬格仔+ C maj scale

30-35mins : 重溫Lesson 5所有練習

10-15mins: 思考不同minor/maj chord既關係及研究不同手型既原因

Lesson 6完

免費試堂報名表

想報名學結他 可以click入下面link睇下

如果大家想聯絡我問問題或其他查詢 歡迎係下面留低聯絡方法

LM

Lesson 6: 解構Major/Minor chord分別

以下係Lesson 6 既教學片

免費試堂報名表

學結他既資料 可以click入下面link睇下

如果大家想聯絡我問問題或其他查詢 歡迎係下面留低聯絡方法

Lesson 7:應用scale及chord(捉歌)

呢個lesson我地會講下捉歌 點解我會選擇講呢樣野呢

因為我嘗試用另一角度 改變一下學習方向

係傳統既學習下 我地識左少少scale同chord後 會試下搵唔同既譜

彈下唔同既歌/練習 但呢2樣練習對耳仔既訓練係不足

譜都係人執出黎 我地都可以調番轉聽清楚人地做過既野 再寫番出黎

用唔同既方法去鞏固之前lesson學過既野

第二個問題黎 究竟點捉歌嫁呢

我地可以大分為搵key同搵chord

之前我地都講過一d diatonic chord既野 只要我地搵到一隻歌既key

就可以根據番果個key既diatonic chord試下唔同既chord progression

再將佢地分段就可以得出我地一般上網搵到既簡譜.........

再續

留名等lesson 8

Lesson 7:應用scale及chord(捉歌)

但難題黎啦……

點先可以搵到個key?

第一步 我地要知道 我地一開始識果個C maj scale

係可以透過向右移動而得出唔同既maj scale 好似下圖咁

圖中既1234 就係1=食指 2=中指 3=無名指 4=尾指

大家可以睇到當我地將個Cmaj scale向右移一格 就會得出C#maj scale

要小心紅圈空弦既音 當我地彈C#maj scale時要係番第一格做番

所以彈scale既手指分佈會唔同

如此類推 我地就可以得出唔同既maj scale

第二步 我地要知道relative minor既概念

如果大家唔識可以睇番我目錄既樂理三部曲或以下條Link

再續

Lesson 7:應用scale及chord(捉歌)

第三步 我地要運用自己識既scale試下可唔可以fit入隻歌度

假設隻歌行緊Cmaj既I V VI IV chord 我地可以計下有咩音

C=C E G G=G B D Am=A C E F=F A C

如果我地彈C maj scale應該可以fit哂入成個progression度

但好多學生都遇到一個問題

就係自己聽唔出個scale fit唔fit到隻歌

之後佢就會懷疑自己隻耳仔有問題/無天份

但奇實係測試方法有問題

方法1 : 唔需要成個scale咁試 可以只係抽果個scale既某幾粒音 不斷重複地試

呢個方法可以令我地耳仔處理比較少既音能夠集中地聽清楚

方法2: 只抽隻歌既某段去試 先聽清楚隻歌既melody洗左自己腦先

再試下用唔同既scale彈番個melody出黎

要小心聽清楚自己彈果粒音同隻歌果粒音有無分別 仲有唔好只抽一句去試

因為呢個方法如果測試範圍唔夠 你搵到個key可能會唔夠準

第四步 搵到key後我地先默番果堆 diatonic chord

再試下唔同既chord progression

例如 1.I VI IV V 2.I V VI IV 3.I V VI III 4.I V VI II

只要大家練習多ｄ就會發覺個規律同和弦既突性

以上既４個步驟 我地可以每日都抽少少時間去練習下

但我地先針對流行歌入手會比較好

因為旋律/chord progression/節奏變化都相對上易上手

希望除左瘋狂練歌/chord練習外 今堂可以提供另一個有趣味既練習比大家

建議練習時間分佈: 假設大家一日只有1個鐘練習

10-15mins : 爬格仔+ C或不同maj scale練習

10-15mins : Lesson 5 chord exercise

30-40mins: 嘗試在youtube找不同流行歌練習搵key及chord

Lesson 7完

Lesson 7:應用scale及chord(捉歌)

以下係Lesson 7 既教學片

免費試堂報名表

學結他既資料 可以click入下面link睇下

如果大家想聯絡我問問題或其他查詢 歡迎係下面留低聯絡方法

Lesson 8: 深化chord應用(slash chord/suspended chord)

之前討論過Maj/Minor chord 今堂想講埋其他常見既chord type

我地應該見過一類chord==->C/G Am/G C/B 係咩黎嫁呢?

一舨情況下 和弦既根音(root)同bass note係同一粒音 但呢類chord就相反

以C/G為例 我地係彈個C chord但個bass note係彈G音

所以我地睇前者為主chord/後者為bass note

點叫呢類chord呢? 如果係C/G 會叫C on G 或 C over G

要留意如果改變左既bass note係chord既組成音內

C: C E G ==->原位

C/E: E G C==-> First inversion(第一轉位)

C/G: G C E==-> Second inversion(第二轉位)

另一種情況bass note同chord組成音毫無關係

就會叫slash chord(分割和弦)

例如: F/G C/A G/C

無論slash chord或唔同轉位和弦都係想bass note passing更好地連接唔同既和弦

如果你係夾band既 好多時個bass會做左.........

再續................

Lesson 8: 深化chord應用(slash chord/suspended chord)

仲有一類常見既叫 suspended chord 例如 sus2 或 sus4

如果以2音取代3/b3音就係sus2

相反以4音取代3/b3音就係sus4

由於無左3/b3音 呢類chord聽落十分中性 有一種半空中飄飄下既感覺

雖然呢類chord唔會有突定既出現性 但用黎做改編係十分好用

以一段Cmaj key既 I==>V==> VI==> IV為例:

C==>G==> Am==>F 一個chord一個bar 4拍

如果想用suspended chord改編 C==>Gsus4==> Am==>Fsus2

用轉位和弦 C==>G/B ==>Am Am/G==>F

用邊一種方法係無定律/規則 要睇下你想要咩感覺

如果大家能掌握Lesson 1-8既內容 已經唔再係入門/白紙一張

之後我會拍更多既教學片 大家只要訂閱我既youtube channel就可以睇到

再會

Lesson 8完

煲番啲文先

6/8拍應該點數拍子
有咩勾法同掃法
想彈Mr首小傳奇,見首歌係6/8拍,應該點彈好

呢首

樓主解唔解答到我個問題?

番工狗中 月頭比較多野做

慢慢得閒先解答

學緊鼓,淨係識睇拍子唔識樂理
有興趣學埋

我聽左下應該係12/8

123 223 323 423

掃： DDD DDD DDD DDD

勾： T12 321 T12 321

Style: slow rock/blues rock

你聽下Mr果隻既1:25 聽得好出

呢個拍子既代表

鼓拍子都有好多野學

唔該哂巴打

You’re welcome

無音階 簡單好多

個grooving 做得好唔簡單嫁

問唔問得問題架
識禁下chord, 見chord掃歌, 識配pattern, fingerstyle唔掂, 冇點爬格. 覺得向前仲可以做啲乜.

有個樽頸係用無名指bar嘅chord, 我隻無名指成隻都硬(人地可以彎隻無名)一定mute咗最低條線, 可以點做. 係咪天生問題解決不了

1. 當然可以問問題 只不過無人問 變左自己單機

2. 你應該向chord and melody關係進發 因為你講左（見chord就掃·但配掃pattern無問題）

3.呢個問題好多學生都遇過

有人A open chord 用食指禁哂 又有人用食中無名指禁

所以A shape既bar chord都有2隻禁法

點解有2隻禁法？ 因為有人天生做唔到

所以用第二隻禁法啦巴打 唔洗勉強

多謝你回得咁詳細, 原來真係死症嚟㗎
好似玩B chord咁, 下下一嘢飛到去7 fret, 我發覺人生已完

唔係呀 你可以用番A shape bar chord做

食指bar 中/無名/尾指禁個A shape

請問我想問電結按弦 其實係用指尖定係用拍腹架

咩叫拍腹

指尖按弦係最正路

想問結他應該點保養
一直用開防潮珠又平又好用

但有人話要長開 抽濕機 or 一定要用硬盒裝
唔係香港咁潮濕既天氣 部結他好快收皮
係咪真

我都係入盒/袋

聽一個前輩講 最佳既保養就係成日彈

可唔可以教啲lead guitar嘅嘢

有無具體地想知咩 因為我都係度plan緊新既教學文章/片

想學啲lead嘅chord或者scale 希望可以同人free jam下都得 或者即興solo

好 我再研究下

已收藏

爬咗文見到話budget千零蚊就推薦DM-1ST
想問下我去琴行買嗰時有冇話點樣試支結他o5ok?
唔該

貪平淘咗支結他，唔好彈

呢技好似已經停左產
都係試下手感同音色岩唔岩自己

仲諗住去到直接搵哩支試下，唔洗花多眼亂添
想問下二千蚊以下有咩牌子比較好？

呢個牌子2千下既model應該唔多 你可以去試下佢新既model

好，等陣去睇睇，唔該曬

小弟既youtube channel 內有不同教學內容

[url]

免費試堂報名表

想報名學結他 可以click入下面link睇下

如果大家想聯絡我問問題或其他查詢 歡迎係下面留低聯絡方法

小弟既youtube channel 內有不同教學內容

免費試堂報名表

想報名學結他 可以click入下面link睇下

如果大家想聯絡我問問題或其他查詢 歡迎係下面留低聯絡方法

LM 跟進
兔謝樓下

屌你禁bar chord啦，你咁樣用手指公禁仲難禁

如果只係禁個chord掃下我同意

但如果你想做jimi hendrix 果種style 就要學佢果隻禁法

前幾日填左個試堂form

我會盡快回覆

覆左

live聽聽歌 由blues結他角度出發

Lm支持

有無試下跟住黎練?

依家試下 thx巴打

有咩唔明就係度問下啦

好唔該曬巴打

巴打想請問下木結點先知需要換線?黑哂? 同埋要點換呢?
謝解答

基本上彈到個tune會濛就一定要換

正常一個月換一次 手汗多仲要密d

換線好易 睇下下面條片就識

建唔建議新手學3/4 Classical，因為手頭上有支人地留低，好似係平價幾百蚊野

睇下先 謝巴打

巴打想學classical guitar

概然有一支，如果都適合就唔再花錢買第二支

如果你偏向acoustic 掃chord/自彈自唱 用一技classical guitar手勢上會唔同
所以呢類結他都係用黎彈classic多 所以要睇你想玩咩

咁我用黎學住先

澤西哥

樂理可以睇住先

但真正要了解點運用係技結他度就一定要買技結他了

megabox tomlee yamaha f310 on sale $720, 新手可以去睇下，琴日睇仲有

呢技新手神器

新手玩到迷失咗方向有好多問題想問，巴打可唔可以喺到問定PM你?

連登好似無pm

係度問啦

我指你前面post嗰個google form PM
真係唔知由邊part開始問好我大概咁講下

小弟主要係自學緊fingerstyle，冇上過堂學啲基本野，一開波就直接上youtube搵啲自己鍾意嘅歌嘅教學就咁死彈爛彈

想問下其實一入門就直接彈流行曲係咪唔係咁好? 有冇需要由爬格仔開始打返好基本功先? 因為驚自己按弦手勢學錯，但爬格仔實在係太悶次次練幾下都係忍唔住彈返歌，
另外右手節奏都好似好亂...係咪要開返個拍子機跟下?

仲有就係結他問題，本身玩緊支幾百蚊嘅垃圾，想問下F310其實係咪已經好夠新手玩? 早排去tomlee試過幾款，覺得F310個聲唔係好掂想買Taylor 114ce不過好多人都話筆直唔過萬都唔好買Taylor，巴打有冇咩新手琴推薦?

大概諗到咁多，好亂希望巴打唔好介意

係wo你都可以係form度留contact問問題

我覺得學習要有個動機/目標 所以彈流行歌問題唔大

我自己就將練結他同玩結他分開

我每星期比學生既練習係針對佢地既弱點/問題而練結他

佢地都可以玩自己想玩既野（玩結他）當中無衝突

但當去到某d細緻位做唔到果種感覺/彈唔到時 練習自然就係佢地既（答案）

自學最難係

1: 搵出自己問題

2:搵相對應既練習去解決

3:自我紀律（平衡玩同練結他）

爬格仔係悶但只不過係一個超入門既練習

如果你彈到歌 就可能轉練scale去取代爬格仔

而你要既答案未必係爬格仔幫到你

拍子方面我係死硬派 由day 1就開始要練

你見人地fingerstyle好似無開住拍子機都彈到咁型

係因為練習時已經用拍子彈到入血 先可以係表演時有果種節奏感

F310 係岩新手用既性價比野 對音色再有追求就好難滿足

任何野都係要將貨就價 你要講個budget 先有得討論

希望幫到你

感謝巴打解答，太長唔quote了

所以巴打係咪都建議上下堂 俾導師針對我弱點再俾啲練習我改善 咁樣先突破到樽頸?

彈歌方面，其實有冇話必須由啲簡單pattern嘅歌入手先會更好? 因為有時自己鍾意嘅歌嘅教學一黎就好複雜，但我都照死練爛練
同埋練拍子應該點練? 係要同練歌分開定睇返首歌本身個拍子再開住拍子機跟住彈就ok?

結他筆直我預5k左右，其實講真我覺得而家個支幾百蚊垃圾啲弦係ok好撳，如果f310純粹都係sell好撳咁我又費事換所以預夠5k睇下有冇啲更好嘅選擇

唔該哂巴打

岩呀 執下手勢/搵出問題/解決方法都係搵人guide住你好d 用錢買時間

如果唔係就要對住鏡/拍片 再對照我channel內教學片 睇下有咩分別 再加以改善 咁就免費但會慢d

你講既係fingerstyle? 可以自己偏簡單d 當然你要有基本樂理

練習拍子可以由基本練習開始 當然你練歌都要用拍子機 音符要識睇 再跟拍子機練

5K我會推介sigma 當然你覺得F310開始衰聲時 證明佢滿足唔到你了.

唔該哂巴打我嘗試下跟你講嘅做下先
如果都係唔掂再搵你上下堂

巴打覺得呢份譜算唔算適合新手練?

歡迎

難度唔大 但最大問題新手就咁睇譜彈養份太少

好難理解到個和聲結構同melody個關係

會有種練到彈到 但唔知做緊咩既感覺出現

啫係點#haha#

我有時會搵啲youtube tutorial學嘅，你意思係咪自學最好搵啲拍片教學跟著佢做好過就咁睇譜彈

因為譜上無chord既分析 所以你只會照住照

了解唔到背後既chord voicing

睇片學最好可以睇埋手勢 但好少講到咁詳盡

你知啦長少少就無人睇

明白

之後有咩唔明就係度問啦

手指會掂到其他弦係咪正常
手指肉比較肥係咪會有影響？

手勢問題多

因為好多人手勢錯就以為自己手指肥/短

你可以爬下文或睇我channel都有講左手手勢

CLS 一個咁好既POST 竟然要樓主成日自推

因為呢炸文我打左好耐 所以無咩反應都正常(當然唔排除too long)

自推只想更多自學/岩岩起步既人可以睇到 所以我又無咩所謂

BTW 多謝巴打支持

完全零樂理底子，連五線譜都唔識睇

係咪最好出去學

結他（除左jazz)好少要睇5線譜

多數用tab譜 但零樂理就難d上手

因為樂理係幫助你了解你做緊既野

如果想學樂理可以睇下我channel樂理既播放列表

我想學作歌自彈自唱溝女，係咪最好有樂理底子?

去到（作）真係好難零樂理

但自彈自唱溝下女就算又未必要用到

留名支持

行左轉通利，見到好多木結他都有功能插喇叭，想請教下新手黎講應該買純木結他定依款好?

要睇你用途

如果你要busking或表演/錄音就電木會岩你D

如果你多數係屋企彈木結就可以

純木啦, PICK用黎插AMP用, 講真幾可木結他插AMP 除左BUSKING 表演

PICKUP*

最近諗住買支電結他，睇完覺得E-II ST-1唔錯，但要14000左右，雖然我真係有心學，但其實對新手黎講會唔會太過？或者有更好既選擇？
我打算做vocal，學左半年目前可以彈倒power chord等基本嘢。

你大概玩咩STYLE?

你目標果技係Floyd Rose system 你要諗清楚係咪有需要用到 因為換線會相對上煩.........

我傾向j-pop rock，我目前彈既歌都未有需要用，但我覺得第時有機會會用。除左換線仲有咩缺點？好似話整得唔好既琴升降弦之後好易走音？

你講得岩呀 所以要考慮清楚自己係咪真係會用得著

手腳唔協調，練左2粒鐘，連基本右手彈123212321都有困難，點搞

用拍子機分組練習

可以先由4粒音 4分音符一組做到先

留名先

個價錢係一個月4堂

真心正，我自己到係岩岩學結他，呀耀到幫助我好多👍🏻👍🏻👍🏻👍🏻

最緊要你覺得有用

玩唔玩到音樂已經無所謂

但呢個時刻一定要上街支援 屌撚7個仆街政府

大家今日一定要上街

自學要幾耐先彈到流行曲

自學太多因素會影響.....

最麻煩係手勢同練習方法.....

如果以上既都無咩問題 2-3個月就應該ok

大家要珍惜生命

呢個仆街政權唔值得大家犧牲....

RIP......

行完返去睇你片學野

新手
去咗通lee試guitar聲
情迷Martin GPC1XAE
想問有冇相類似聲推介比較下
budget$6000-10000

Sorry 我無試過你果技

唔知有無離題，但想問下。
因為最近我開始玩下木結他effect既器材。
上網訂左個stageman floor preamp, 想問下香港邊度可以配到dc9v既變壓器？
個preamp供電要外正內負

你去tomlee 搵下應該有

想知彈個陣到底會唔會數拍子? 定係純粹感覺個拍子黎彈?
用腳數定心入面數?
我依家練緊首186 bpm既歌,,首歌快到我自己都數唔到

正常情況下會由一個自己數到而又舒服既速度開始

再慢慢加速

無論腳同心都可以數 因為最重要比個grooving自己

今日機場見